\section*{Aufgabe 3}
\textbf{a)}
\underline{Virtual Reality:} Es wird eine computergenerierte Realität geschaffen, in die der Nutzer eintauchen kann. Hierbei interagiert er lediglich mit virtuellen Objekten, welche nicht physisch vorhanden sind.\\ Ein Beispiel hierfür ist das \textquotedblleft virtuelle Patientenzimmer \textquotedblright. Dabei handelt es sich um ein Projekt, welches Pfleger ausbilden soll, ohne tatsächlich mit Patienten zu interagieren. Der Nutzer wird hierbei z.B. in ein virtuelles Krankenhaus versetzt und kann dort mit virtuellen Patienten und Geräten interagieren.\\
\underline{Augmented Reality:} Hierbei wird die Realität um virtuelle Elemente erweitert und bleibt, im Gegensatz zur virtuellen Realität, erhalten. \\
Ein Beispiel stellt das Projekt \textquotedblleft Pepsi Max\textquotedblright \ dar. Hierbei wurde eine Bushaltestelle mit mehreren Kameras und einem Bildschirm ausgestattet. Dieser gab die Realität hinter sich wieder und erweiterte diese um Animationen von Raumschiffen oder auch Tentakeln, welche nach Passanten griffen. Hierbei bleibt die Realität für den Betrachter also erhalten und lediglich um verschiedene Objekte erweitert.\newline
\\
\textbf{b)} 
\underline{Motion Sickness} beschreibt das Unwohlsein, welches in Verbindung mit Bewegung auftritt. Ursache dafür ist, dass dem Gehirn verschiedene Signale gesendet werden, welche z.B. zu Übelkeit oder Kopfschmerzen führt. Am häufigsten tritt dies bei Nutzung von Fahr-, Flugzeugen oder auch Zügen auf. Hier ist dies auf die erhöhte Geschwindigkeit zurückzuführen.\newline
\underline{VR Sickness} wiederum tritt nur in virtuellen Realitäten auf. Auch hierbei werden dem Gehirn verschiedene Signale gesendet. Allerdings liegt die Ursache hier in asynchroner Bildübertragung oder nicht übereinstimmender Bewegungsanimation und tatsächlichen Bewegungen.\newline
\\
\textbf{c)} 
Der Vorteil des Painter Algorithmus ist, dass keine Bildverzerrungen auftreten, da die Elemente von hinten nach vorne gezeichnet werden. Das heißt es muss nicht vorher bekannt sein, welche Punkte nicht sichtbar sein werden, weil diese der Reihenfolge nach sowieso überschrieben werden.\newline
Allerdings scheitert der Algorithmus bei Polygonen die sich mehrfach gegenseitig überlappen, weil den Objekten dann kein eindeutiger Tiefenwert zugewiesen kann. Abbildung \ref{fig:painter} ist ein Beispiel für eine solche Szene.\newline
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/painter.png}
	\caption{Überlappende Polygone die nicht mithilfe des Painter Algorithmus gezeichnet werden können}
	\label{fig:painter}
\end{figure}\newline
\\
\textbf{d)} Culling bezeichnet das entfernen von Objekten, die nicht zum Bild beitragen. Dies sind zum Beispiel sämtliche Rückseiten von Objekten, da diese im finalen Bild nicht zu sehen sind.\\
Vorteil des Cullings ist, dass danach weniger Objekte berechnet werden müssen. Um bei Beispiel der Rückseiten zu bleiben, würden etwa die Hälfte der Flächen wegfallen. Dies trägt enorm zur Performanz bei.